快速公路維修保養分析學術文

各位都知道馬路維修保養係由路政署負責。當中每隔幾年就會招一次標，中標既判頭就會負責該區既維修保養事宜。

包括但不止:
1. 馬路爛左要做維修(刨鋪，介打)
2. 馬路相關設施維修(防撞欄，路牌維修等等)
3. 清理馬路垃圾(例如提供夾車)同雨水渠保養
4. 緊急時協助驚察封路
5. 斜坡維修
6. 做由運輸署提出既order
等等等等

所以依啲判頭係十分重要既一環，就好似地鐵既車廠咁。

而快速公路黎講，香港斬開東西2邊。
東面由偉金 中標
西面由中國路橋-偉金 中標
佢地都係紅底公司。

東面負責吐露港公路，粉嶺公路，觀塘繞道，馬鞍山公路，東路走廊既維修保養。
西面就負責剩餘既公路，例如屯門公路，新田公路，西九龍走廊等等。

當中佢地通常會設番個寫字樓/臨時地盤係附近相關地區。
以快速公路(東)黎講就會係大學站附近既瑞祥街迴旋處同埋大埔大華街既臨時地盤(入面會存放馬路維修相關既機械。

暫時係咁多先

自推1

自推2

鄭立：大學係「要塞」 唔係防守而係攻擊據點

自推3

自推4

自推5

不安

睇唔明 即係點

改善空間［左膠道德撚 唔係和理非］政治唔係你做啱嘅野就會贏

自推6

自推7

自推8

自推9

自推10 收皮